{"title": "Hỏi đáp: Tiêm mũi 5 trong 1", "question": "Chào bác sĩ! Gần đây tôi có nghe thông tin việc trẻ tiêm mũi 5 trong 1 có phản ứng tiêu cực dẫn đến tử vong. Xin hỏi bác sĩ bé nhà tôi mới tiêm mũi 1 bình thường thì có thể phản ứng tiêu cực với những mũi tiếp theo không? Xin chân thành cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Chưa có thông tin chính thức kết luận nguyên nhân tử vong của trường hợp vừa xảy ra sau khi tiêm Quinvaxem. Nhiều khả năng đây chỉ là sự trùng hợp một bệnh lý viêm não cấp tính xảy ra sau khi tiêm chủng. Lứa tuổi từ 2 – 6 tháng tuổi là lứa tuổi rất dễ bị những bệnh lý cấp tính dẫn đến tử vong mà những triệu chứng ban đầu lại biểu hiện rất kín đáo, cha mẹ trẻ nếu không có kinh nghiệm sẽ không nhận biết được. Vì vậy, bạn không nên quá hoang mang trước các thông tin ban đầu chưa chính thức trên báo chí. Bất cứ loại thuốc nào khi tiêm vào người cũng có thể gây ra những phản ứng phản vệ, tác dụng không mong muốn, ngay cả thuốc bổ. Bạn nên tiếp tục cho bé đi tiêm ngừa và tuân thủ những hướng dẫn theo dõi sau tiêm ngừa của nhân viên y tế để có thể xử trí và đưa bé đến cơ sở y tế kịp thời.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-mui-5-trong-1/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé hay khóc thét về đêm", "question": "Chào bác sĩ! Bé của em được 6 tuần tuổi (4 kg). Khoảng 1 tuần nay bé hay khóc thét về đêm, khóc khoảng 2-3 tiếng tay chân quơ loạn xạ, gào khóc rất nhiều, đôi khi đang thức bé vẫn giật mình (giống như mình bị hụt chân mất thăng bằng vậy, tay chân quơ vẻ mặt bé như sợ hãi ), rồi khóc thét rất dữ dội, ít ngủ hơn vào ban ngày, bú ít hơn, và lúc bú không ngủ luôn như trước. Ban ngày thỉnh thoảng vẫn khóc, bé không hay ọc sữa lắm nhưng có ưỡn mình và có đổ mổ hôi đầu, chưa rụng tóc vành khăn.Bác sĩ cho em hỏi bé khóc như vậy có ảnh hưởng gì không, và nên làm thế nào để bé bú mẹ hoàn toàn? Bé vẫn được phơi nắng (do da bé bị dị ứng thời tiết – nổi mẩn đỏ nên phơi lúc năng rất nhẹ – không được nhiều).Vừa rồi em đi khám cho bé bác sĩ cho thuốc uống bổ sung mỗi ngày như sau : 1 giọt vitamin D2 (sterogyl 2 000 000 iu / 100 ml), 1 ml appeton, 1/2 ống calcium corbiere (1/2 còn lại mẹ uống). Bác sĩ cho em hỏi D2 và calcium có giống nhau không? Và 1 ngày bé uống như vậy có nhiều quá không ạ và em được biết D3 tốt hơn D2 bác sĩ có thể tư vấn thêm cho em về D3 nào cho bé không a? Em cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Vitamin D2 và calcium không giống nhau. Trong Appeton có vitamin D3. Thông thường, để phòng ngừa còi xương thì chỉ cần uống mỗi ngày 1 mL Appeton là đủ. Có thể bác sĩ nhận định con bạn thiếu vitamin D nên cho liều vitamin D điều trị nên cao hơn liều phòng ngừa.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-hay-khoc-thet-ve-dem/"}
{"title": "Hỏi đáp: Dinh dưỡng cho bé", "question": "Xin chào bác sĩ, con trai em 8,5 tháng được 8,5kg, cao 70 cm, như vậy có bị thấp còi không bác sĩ? Cháu ăn cháo ngày 2 bữa mỗi bữa được hơn nửa chén, uống sữa 2 bữa còn lại bú mẹ, bác sĩ tư vấn giúp em về chế độ ăn như vậy đã được chưa, cháu có ăn được ván sữa và sữa chua không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể dựa vào biểu đồ cân nặng và chiều cao của bé hàng tháng khi đi cân đo tại cơ sở y tế để biết bé có chiều cao cân nặng bình thường hay không. Bé của bạn hiện tại có chiều cao và cân nặng bình thường. Bé có thể ăn váng sữa, sữa chua và nên ăn thêm trái cây, uống nước trái cây .,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/dinh-duong-cho-be-19343/"}
{"title": "Hỏi đáp: Vacxin 6 trong 1 dịch vụ còn thuốc không", "question": "Con gái em được 1 tháng tuổi, em tính chờ bé được 2 tháng em cho bé tiêm vacxin 6 trong 1 dịch vụ nhưng tại bé đang về quê cho bà ngoại chăm sóc. Nhưng ngoài này thì không có vacxin 6 trong 1 dịch vụ, nên em định đợi bé được 3 tháng rồi em sắp xếp thời gian ôm bé vào Từ Dũ chích vacxin 6 trong 1 nhưng có trễ không bác sĩ? Mà em cũng không biết ở bệnh viện Từ Dũ còn thuốc không? Tại em nghe nói thuốc này được nhiều người chọn tiêm cho con nên thuốc lúc nào cũng hết. Em thì không muốn bé tiêm thuốc quinvaxem.", "answer": "Chào bạn,,Hiện tại, bệnh viện Từ Dũ không có vắc-xin 6 trong 1 và tình hình sắp tới là vắc-xin này sẽ không đảm bảo được nhập khẩu đều đặn và đủ số lượng đáp ứng nhu cầu tiêm ngừa. Vì vậy, bạn nên cho bé chích Quinvaxem.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/vacxin-6-trong-1-dich-vu-con-thuoc-khong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ chậm nói", "question": "Con cháu hiện được 7 tháng 15 ngày, bé được 8.5 Kg cao 70cm, cháu sinh ở tuần thứ 39 bé được 3.5kg sinh mổ ạ. Cháu thấy trẻ bằng tháng tuổi nhiều bé ê a suốt ngày và nói bập bẹ Papa, mama nhưng con cháu thì cả ngày không nói 1 câu nào ạ, khi gọi tên bé thì bé biết quay ra, biết theo bà theo mẹ và biết người lạ bế là khóc, bé nhìn thấy vật gì thích là chỉ hư hư thôi chứ không nói ạ. Mọi người trong nhà nói chuyện với bé rất nhiều và chơi ú òa thì bé rất thích cười thành tiếng rất to, bé đã biết bò và ngồi rất vững, bé đã mọc 2 răng ạ. Nhìn bé rất nhanh nhẹn chỉ có điều là bé không ê a hay bập bẹ nói thôi ạ, vậy bác sĩ cho cháu hỏi là con cháu có phải chậm nói không ạ? Và em nghe nói không nói cũng là dấu hiệu bệnh tự kỉ ạ, cháu có nên đưa bé đi khám ngay không ạ? Cháu cảm ơn ạ.", "answer": "Chào bạn,,Tùy theo mỗi trẻ nhưng khoảng 11 tháng hay 1 tuổi trẻ nói được khoảng hai ba từ đơn khá rõ, có thể là: ba, bà. Thông thường, bé gái biết nói sớm hơn khi trẻ được 8-9 tháng tuổi. Còn bé trai thường nói chậm hơn, trung bình bé trai nói được từ đầu tiên khi được khoảng 1 tuổi thậm chí khi được 13, 14 tháng tuổi mới bập bập bẹ nói ê a các âm không rõ. Bạn không nên vội vã kết luận con mình bị bệnh tự kỷ vì bạn chưa hiểu hết được gánh nặng của bệnh này đối với bản thân bé và gia đình. Tuy nhiên, bạn có thể cho bé đi khám kiểm tra thính lực nếu có nghi ngờ gì về khả năng nghe của bé vì nghe kém sẽ ảnh hưởng đến khả năng tập nói của bé.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-cham-noi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm ngừa cho trẻ sơ sinh", "question": "Con tôi đã được hai tháng tuổi. Tôi muốn hỏi bệnh viện Từ Dũ có dịch vụ tiêm ngừa vắc-xin 6 trong 1 không? Xin cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,Hiện tại, bệnh viện Từ Dũ không có vắc-xin 6 trong 1 và tình hình sắp tới là vắc-xin này sẽ không đảm bảo được nhập khẩu đều đặn và đủ số lượng đáp ứng nhu cầu tiêm ngừa. Vì vậy, bạn nên cho bé chích Quinvaxem 5 in 1.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-ngua-cho-tre-so-sinh-19333/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sức khỏe của bé", "question": "Bé trai nhà em được 8 tháng 15 ngày. Bé vừa uống xong đợt thuốc trị viêm phổi do bác sĩ kê đơn. Nay bé có triệu chứng biếng ăn nhưng không bị tiêu chảy hay táo bón. Vậy có nên cho bé uống sản phẩm men vi sinh kết hợp với đa vitamin không? Và trên thị trường hiện nay loại nào hiệu quả nhất ạ? Mong bác sĩ sớm hồi âm. Em xin cám ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể cho bé uống men vi sinh kết hợp với các loại vitamin, kết hợp với ăn sữa chua.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/suc-khoe-cua-be-19317/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh thỉnh thoảng ho", "question": "Thưa bác sĩ: bé nhà em được 1 tháng 20 ngày, thỉnh thoảng bé bị ho, hắt hơi có chảy nước mũi. Bé rất háu bú và ngủ bình thường. Vậy xin hỏi bác sĩ ho, hắt hơi như vậy có sao không?", "answer": "Chào bạn,,Nếu bé không bị sốt, không bị chảy nước mũi, không ho đàm thì không sao, chỉ cần vệ sinh mũi cho bé hàng ngày bằng nước muối sinh lý hoặc dung dịch vệ sinh mũi.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-thinh-thoang-ho/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ 4 tháng tuổi bị mụn nhọt gần hậu môn", "question": "Chào bác sĩ, bé nhà em được gần 4 tháng tuổi, 2 tuần nay bé bị nổi mụn nhọt gần hậu môn, hậu môn đỏ, mụn có mủ. Mụn mọc lên khoàng 2 ngày thì lặn, sau đó mọc lại. Như vậy thì cháu nhà em có bị rò hậu môn không ạ? Em ở xa nên không đưa cháu đi khám được, nhờ bác sĩ tư vấn giúp em. Cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn cần đưa bé đi khám chuyên khoa ngoại nhi mới xác định được bé có bị rò hậu môn hay không.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-4-thang-tuoi-bi-mun-nhot-gan-hau-mon/"}
{"title": "Hỏi đáp: Hỏi mũi tiêm 5 trong 1", "question": "Chào bác sĩ! Hôm 12.6.2015 em có cho con em đi tiêm ở xã, họ tiêm mũi 5 trong 1 và uống thêm bại liệt. Được biết mũi 5 trong 1 có mũi Hib phòng viêm màng não. Do con em hôm sinh ở bệnh viện Từ Dũ các bác sĩ chẩn đoán bị nhiễm trùng sơ sinh (viêm màng não mủ) nhưng đã chữa khỏi. Vậy cho em hỏi trường hợp con em tiêm có làm sao không? (Hôm rồi em tiêm xong rồi, cháu chỉ bị nóng hâm hấp sau tiêm). Chân thành cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bệnh viêm màng não mủ do rất nhiều loại vi trùng gây ra. Hemophillus influenza type B (Hib) hiếm gây viêm màng não ở trẻ sơ sinh. Nhưng giả sử con bạn đã mắc bệnh này rồi thì tiêm ngừa vẫn không sao.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/hoi-mui-tiem-5-trong-1/"}
